Daar gerepareerd door de scherpste van alle angst, zelfverwijt, kon ze vinden geen enkel interval van gemak of vergeetachtigheid.
Ze reisden zo snel mogelijk en sliepen op een avond op de weg bereikte Longbourn de volgende dag bij het avondeten.
Het was een troost voor Elizabeth om te bedenken dat Jane niet moe kon zijn door lange verwachtingen.
De kleine Gardiners, aangetrokken door de aanblik van een ligstoel, stonden rechtop op de trappen van het huis terwijl ze de paddock binnengingen; en, wanneer de het rijtuig reed naar de deur, de vreugdevolle verrassing die hun verlichtte gezichten, en toonde zichzelf over hun hele lichaam, in een verscheidenheid van kappertjes en fratsen, was de eerste verheugende serieuze verwelkoming.
Elizabeth sprong eruit; en, na elk van hen een haastige kus te geven, snelde naar de vestibule, waar Jane, die uit haar kwam rennen moeders appartement, ontmoette haar meteen.
Elizabeth, terwijl ze haar liefdevol omarmde, terwijl de tranen de de ogen van beiden verloren geen moment om te vragen of er iets was geweest gehoord van de voortvluchtigen.
"Nog niet," antwoordde Jane.
"Maar nu dat mijn lieve oom is gekomen, hoop ik alles zal goed zijn. "
"Is mijn vader in de stad?"
"Ja, hij ging dinsdag, terwijl ik je schreef."
